{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Liigun √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed arvasid kunagi, et ma olen juustust tehtud!"},{"text":"Olen Maa l√§him naaber kosmoses."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kuum ning annan Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Mina olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskus."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mis √∂√∂sel vilgub ja on v√§ga-v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on oma valgus."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."},{"text":"Olen osa galaktikast."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel sa elad. Olen enamasti sinine ja roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ainus planeet, mille pinnal on teadaolevalt vedel vesi."},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Astronaudid s√µidavad teistelt planeetidelt mulle k√ºlla."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet ja olen tuntud oma roostes v√§rvi poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse vahel ≈°okolaadiplaneediks."},{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad mind varsti k√ºlastada!"},{"text":"Rovers on mind uurinud juba aastaid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, hiiglasliku punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm!"},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen nime saanud Rooma jumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad, kuid v√§ga √µhukesed."},{"text":"Minu r√µngad koosnevad paljudest pisikestest j√§√§- ja kivit√ºkkidest."},{"text":"Olen tuntud oma suurejooneliste s√µrmuste poolest."}],"options":[{"label":"Merkuur","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebakorrap√§rase kujuga."},{"text":"Ma olen nagu hiiglaslik t√§htede linn."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab Linnuteel."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlmunud j√§√§- ja tolmupall, mis j√§tab P√§ikese l√§hedale j√µudes s√§rava saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall!"},{"text":"‚ñ´ Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"M√µned arvavad, et t√µin ammu Maale vett."}],"options":[{"label":"Meteoroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu kosmiline tolmuimeja."},{"text":"Mind moodustatakse massiivsete t√§htede kokkuvarisemisel."},{"text":"Ô∏è Me ei n√§e mind otseselt, aga me n√§eme, kuidas ma enda √ºmber asju m√µjutan."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib sumiseda. Teen midagi magusat, mida armastad s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Kogun nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ehitan oma kodu maa sisse ja kannan √ºmberringi puru. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Elan koloonias."},{"text":"J√§lgin tihti j√§lge."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane. Mind peetakse √µnneks ja lennatakse lillepottide sekka. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed arvavad, et ma toon head √µnne."},{"text":"Mul on √ºmara kujuga."},{"text":"Minu laigud aitavad mul maskeerida."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis keerutan kr√ºsalit. Tekkides on mul v√§rvilised tiivad ja lendan tuules. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi transformatsiooni."},{"text":"Olen ilus ja habras."},{"text":"Ma joon nektarit."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ma teen kleepuva veebi, et p√º√ºda oma saaki. Mul on kaheksa jalga, aga ei m√§ngi terve p√§ev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu leiab nurkadest."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"S√∂√∂n putukaid, kes kinni j√§√§vad."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja mul on pikad tagajalad. Tavaliselt olen roheline ja s√∂√∂n taimi ja kerjan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Mulle meeldib elada rohtunud p√µldudel."},{"text":"Mu tagajalad on pikemad kui mu esijalad."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mulle meeldib √∂√∂ p√µlema panna. Mul on helendav p√µhi ja lendan tuhmuvas valguses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mind n√§hakse tihti suvel."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida kaaslast."},{"text":"‚Üë Minu teine nimi on v√§lgumutukas."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen pikk ja peenike ning marsin rivis. Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega, meie meeskonnat√∂√∂ on korras. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan maa-aluses koloonias v√µi palkides."},{"text":"Ma v√µin kanda asju mitu korda enda raskuse j√§rgi."},{"text":"Mul on alati kiire, kogun toitu ja ehitan."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister; roheline, pruun v√µi hall. Segunen lehtedega, nii et kiskjad hoiavad eemale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§ga oksa moodi v√§lja."},{"text":"Ma s√∂√∂n puudelt lehti."},{"text":"Mind v√µib olla raske m√§rgata!"}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen √∂ine lendur, tihti eksitakse liblikate vastu. Mind t√µmbab valgus ja ma tulen erinevates suurustes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √∂√∂sel aktiivsem."},{"text":"Laperdan verandatulede √ºmber."},{"text":"Minu tiivad on tihti rohkem v√§rviga summutatud kui liblikad."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}